深入淺出–非洲大象每日流幾多汗水？

體型龐大的野外非洲大象(Loxodonta africana) ，每日步行接近8-12公里。

在非洲的和暖氣候下，行走無可避免會出汗，那麼牠們每日大概會流失多少水份呢？

（圖2）有科學家利用動物園的非洲大象作研究(Ref1)，將D2O注入在麵包裡，讓大象吃下肚裡；
可以把D2O理解成為被標記的水份，從而可以區分本身沒有被標記的H2O水份。

讓D2O透過食物進入大象血液循環系統後，每隔24小時便會進行抽血動作，為期10日，透過量度D2O的流失量計算出水份流失率。

（圖3）最後計算得出，在攝氏25度中，大象每日水份的流失量約為身體重量的12%左右。

基於是次研究對象為2000-5000kg的6隻大象，每日水份流失量的平均數為325升，最高可達516升。

全球天氣逐漸極端化，野外大象將來能否從野外獲取足夠水份彌補所失水份，將成一大疑問。

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Ref1:

推

Pish

聽男朋友講動物體積越大散熱就越慢
咁係大笨象咁大隻散熱咁慢
係唔係要靠出汗嚟幫助散熱

喺邊有咁多水畀佢飲

象食麵包架？

出汗，排尿，可能仲有其他機制

完全唔清楚非洲大象喺野外點做到，可能大自然實在太難以想像

動物園嗰啲食掛，至少Ref1係咁寫

見字飲水

你嗰名

我日日都睇你IG post

多謝支持

我日日都睇你啲故

更加多謝

耳仔咩唔係

原來非洲大象無汗腺

飲到非洲乾晒塘

唔飲水=玩完

你唔比佢屙尿屙走左既咩？

大象唔係用耳仔散熱㗎咩？

搞到非洲啲小朋友冇水飲